鐘錶行東主手足涉荃豐中心「私了」男子承認普通襲擊 裁判官考慮判處非監禁式刑罰

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#0722荃灣 #裁決

👤姚(37)

案情: 於2019年7月22日，在荃灣荃豐中心內，以及荃豐中心與荃灣停車場之間天橋，聯同10多名不知名男子，非法和惡意傷害男子A。據悉，被告當日用手臂將事主拖行約10米，其後向他施襲。警方稍後未能在被告的住所找到被告，發出通緝令，至2月10日離境時被捕。(明報）

控罪：兩項普通襲擊罪
控罪一、二：認罪

控方申請充公3號證-八達通
辯方無反對

⭕️罪名成立⭕️

辯方呈上被告求情信，辯方求情指：
1）被告反思後，深感明白暴力並非能解決問題，並表達深厚悔意
2）被告為家庭經濟支柱，被告父母精神上長期擔憂受壓，希望能輕判被告
3）被告以往刑事紀錄性質唔同，希望法官考慮不以以往犯罪紀錄為量刑因素

案件押後到2020年8月25日1430沙田裁判法院一庭判刑
期間會索取社會服務令報告，以原有保釋條件保釋